---
title: Statistika nuda je
date: 2020-10-27T22:58:54.935Z
category: obecne
image: /public/images/uploads/logo.png
---
Muži pod vedením Martina Ropka odehráli v roce 2020 pouhých 19 zápasů (9 ligových, 2 pohárové, 8 přátelských) s bilancí 11 výher, 2 remízy a 6 proher při skóre 57:33. 4 z oněch 19 zápasů se hrály proti Hornímu Újezdu, ale až v tom posledním dokázali muži vyhrát a přispět tím k podařené oslavě 50.výročí morašického fotbalu. Tento povedený fotbalový den, který se s velkým štěstím podařilo napasovat do pandemického okénka, nechť vynahradí fanouškům stesk za všechna další zrušená utkání.

V přerušené 51.sezóně se áčko sluní na druhém místě okresního přeboru, když z 9 zápasů vytěžili 21 bodů při skóre 28:11 (přičemž 21 gólů stihli za první 4 utkání). A nebýt [neuhlídaného](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2020-2021/muzi-05-jaromerice-vs-morasice) Švece dvě minuty před koncem, bylo by to ještě jímavější.

Včetně přáteláků naskočilo do zápasů áčka 24 hráčů, všechny mače absolvovali Ropek a Špinar, po jednom vynechali Novák a Válek. Dva zápasy vynechal Chmelík, což se mu stává maximálně jednou za 10 let. Nejlepším střelcem kalendářního roku se stal počtvrté za sebou Válek s 12 góly, následován osmigólovým Chmelíkem a krátký pobyt stačil na 5 gólů a 3. místo Michalu Kopeckému. Válek stihl nejvíce gólů i připravit, konkrétně 8, na 6 gólů nahráli i Skala (za pouhých 7 zápasů potvrdil bilanci nejlepšího prokázaného nahrávače dekády) a Ondráček. Ten za poslední 4 zápasy stihl 4 žluté karty a tento mocný finiš z něj udělal našeho zlého muže pro rok 2020. Vehementně finišoval i Štěpán, ale jeho červená v poslední minutě sezóny na první místo bohužel nestačí. Sluší se připomenout také nejpilnější účastníky tréninku, kterými jsou pěkně generačně rozvrstvení Ropek, Válek a Špinar. 

Dorost v létě nastoupil do tříčlenné soutěže 8+1, dalo by se říct, že ve spojení s Horním Újezdem a žáky. Trenérem hrstky trénujících je Pavel Beneš, na pozici vedoucího mu pomáhá David Severa. Dorost stihl odehrát 5 zápasů s bilancí 1-1-3 a skóre 11:19. Všechny zápasy odchytal Emanuel Hanyk, ani jednou nechyběli Pavel Beneš ml., Jan Vedral a Jakub Kvapil z žáků, nejlepším střelcem je se 4 góly Jan Pechanec, který už stihl zároveň nastoupit proti našemu áčku. Další z dorostenců Radovan Flídr mu dokonce v letním přáteláku vstřelil gól, to jsou paradoxy.

Starší žáci pokračovali v nové sezóně tam, kde je Covid loni zastavil, pod vedením Jana Špinara a Jiřího Kučery vyhráli všech 6 zápasů při skóre 51:2, ale na měření s rovněž stoprocentní Březovou už nedošlo. Ke všem zápasům nastoupila hned šestice hráčů, u Jakuba Kvapila je to o to chvályhodnější, že stihl pravidelně pomáhat i dorostu, u Šimona Kušníra znamenal každý start minimálně gól. Celkem jich dal 17, z toho hned 8 v prvním zápase, po 9 gólech dali Jonáš Krška a Jan Odehnal.

Mladší žáci pod vedením Tomáše Chadimy a za nás nově Tomáše Lochmana už tak stoprocentní jako loni nebyli, v tabulce okresního přeboru 7+1 jsou uprostřed s vyrovnanou bilancí 3 výher a 3 porážek a záporným skóre 17:22 (za což může hlavně nálož od suverénní Březové). Ke všem zápasům nastoupila šestice hráčů včetně nejlepšího střelce, sedmigólového Ondřeje Žďáry.

Starší přípravka odehrála 5 turnajů a vyhrála všechny kromě toho posledního, kde zaznamenala jedinou porážku v 12-ti zápasech sezóny, při celkovém skóre 90:13. Všech turnajů se zúčastnil Kryštof Tomšíček a naše zápasová rekordmanka Martina Famfulíková, která na jednom z turnajů nedostala ani gól. Střelecky tým táhl i po přechodu do starší kategorie Daniel Válek, který za 10 zápasů zaznamenal 39 gólů, za ním jsou František Flídr a Matyáš Bulva s 13, resp. 11 góly.

Naši nejmladší soutěžící stihli odehrát o turnaj více, přičemž ten poslední po dvou výhrách ovládli. Jejich bilance se zastavila na 13 zápasech (7 výher, 6 porážek) a skóre 70:72. V účasti i gólech tým táhli kluci z Horňáku, když při kompletní porci zápasů stihli 20 gólů David Boček, o gól pozadu byl David Klusoň a o další zářez méně má Jaroslav Chaun.